『薪火post』BNO 續期資訊(99) 希望100之前會approve

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2020年6月12日

簡易續期指南

你的申請文件HMPO簽收後60個工作天內（SIXTY WORKING DAYS）更新
If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

Push

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)
長期冇更新

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

截至2020年4月17日，有357,156 本有效BN(O)護照。

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

重點:
1) 2021年1月起接受申請
2) 可以在英國境內申請
3) 簽證期: 30個月簽証, 之後再續30個月, 或一次性5年期簽證
4) 可以工作或讀書, 但不可以申請Public Fund
5) 居住滿5年後, 可以申請PR, 12個月後可以申請ILR

申請條件:
1) 要有BNO國籍 (BNO護照已過期或遺失都可以)
2) 通常居住在香港
3) 有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4) 承諾會學習英文
5) 要有肺結核健康證明
6) 支付IHS 費用

若BNO VISA 申請人可以帶同以下家人同時入境英國:
1) 配偶
2) 未婚伴侶
3) 18歲以下小朋友 (首次申請時未滿18歲)
4) 其他家庭成員, 要證明高度依賴BNO VISA 申請人

UPDATE 3/8/2020
You’ll also need to show evidence of any non-BN(O) dependants’ family links to you and you should travel together to the UK as a family unit.

BNO國籍持有人及其家屬，現可以在入境英國時申請Leave Outside the Rules（LOTR）許可，維期六個月（SIX MONTHS）。
Leave Outside the Rules（LOTR）許可持有人注意：

不可以獲取公共福利，亦不能免費享用英國國民保健署（NHS）的醫療服務。內政部亦在7月28日更新指引，要求LOTR持有人必須擁有全面醫療保險（full health insurance）。

申請LOTR人仕毋須持有BNO護照。英國邊境人員可以翻查紀錄確認申請人的BNO資格，但英國內政部亦指出，若能出示有效的BNO護照能加快審批程序。邊境人員亦有權不批准LOTR許可申請。

申請LOTR人仕亦須要提供有效證據證明BNO人仕和其家屬（配偶、同居兩年以上的同性或異性伴侶、子女等）的關係。英國內政部亦在8月3日更新，建議申請人應以家庭為單位，全家移居（advise families to travel to the UK together）。

Last edited at 12 June 2020 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗6日

LM

6.8黑洞大軍，711 being processed
希望post 100前approve到

其實我而家想知當初向九七前合附資格申請 bno 而但又冇申請過既人係咪已經喪失左 bno 既資格，呢派真係見有唔少呢類人都諗住上網補領，乜可以既咩？

我從未擁有英國國民(海外)護照，現在仍有資格申請嗎？
申請登記成為英國國民(海外)的手續必須於一九九七年七月一日前(1997年1月1日至6月30日出生者則限期為同年9月30日前)辦妥。假如你未能在該日期前登記成為英國國民(海外)，現在不論在任何情況下，HMPO也不能接受你的逾期申請。

FYI 啱啱老母嗰本
Application approved 5 August 2020
Application being processed 22 June 2020
Documents received 22 June 2020

呢啲人，等平權先至有機會再做英籍人！佢哋應該做嘅，唔係嘥錢同阻人時間去搞咩申請bno，而係積極去平權，攞返自己應得嘅國籍！

吓
平權都唔關佢事喎
佢地係要爭取開返新申請

不過我覺得冇乜機會

佢地冇喪失
因為根本冇獲得過

由申請到截止日期都無申請而獲得過就唔會有架啦,
唔排除係上網睇完人地果D身份證大法諗住博下掛

由寄件,到份件到左之後,HMPO大概幾時先UPDATE話DOCUMENTS RECEIVED

6/11 received

THANKS,其實我都係身邊有人寄左件過去,所以想知而家大概幾耐先UPDATE

喺而家嘅rules嚟講當然唔得

點會唔關事？你知唔知咩係平權？你知唔知點解83前英籍係cukc，之後點解改做dbtc？

平權係所有當年英籍人士攞返bc身份！平返個bc權返嚟！現時bc身份永遠有效，幾時申請護照都得，海外出世子女可繼承一代。剩係呢兩樣已經解決晒所有bno身份問題，咩當年唔識去登記呀，子女97後出世呀等等！5+1都唔使搞，住英3年仲可以攞返晒所有權利！

講真，我相信如果平咗權，雖然會有好多人籍此申領英國護照，但真係走人嘅，會比呢期想申請5+1嘅人少！起碼有好多家庭揀做太空人，而且好多人但求本護照喺手，而唔係咁想長期留英，太空人都唔使做！後生嘅要走，兩老未必想走，咁可以後生嘅去咗先，甚至其他國家尋找人生，穩定咗先幫兩老亦得，彈性大好多，唔使依家要決定全家走，5+1唔易捱㗎！

15/7 fedex話送到hmpo
12/8 update: received
14/8 update: processing

無登記過，確實係無bno，所以純講bno，你啱！但合資格登記bno嘅，全部係bdtc，即係英籍，平權係講所有英籍人士攞返應有嘅bc身份！

99留名

中晒大法三項，好大可能係bno嚟，即係曾經登記過，中唔晒就有機會完全無登記過，真係搏大霧了！

8 July being processed快d啦 頸都長

做咗標題

同你一樣6.8黑洞大軍
708 being processed 等待中

都只係好大可能唧,
最後都係睇有無申請/兩老有申請+有入埋included child 先最穩陣

6/7 簽收 啱啱終於received

咁你知唔知身份證大法由來同原因？個好大可能講緊即係幾大？當然啦，學你咁講，當年有登記過，無論是否included child，有證在手當然最穩陣！但用得身份證大法嘅係咩人？係一啲曾經登記過，但唔見咗舊證，父母特登話無登記，或者忘記咗有無登記，甚至唔知原來登記咗嘅人！利用返身份證大法，去反證返曾經登記過bno。至於極少唔係嘅人，咪一啲唔知點解，97無喇喇11歲前去申請張無相身份證，而呢張身份證單獨不能使用，而且人民入境事務處唔會咁得閒接受非因申領CI/BNO而去申領身份證，咁真係有咁嘅非常父母，而當年入境處提醒咗都接受申請嘅，相信好少咁嘅人，而且有關非常父母，應該今日仲記得，同埋會講返俾子女原因嘅。

就到我了

lm

睇完頭post再問

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

講真，當年個宣傳，又係幾模糊化個國籍問題！成日話如果想用英國護照去旅行，就要申領bno。當年出國搭飛機去旅行係大事嚟，點同依家一年飛一次甚至幾次？登記bno又要俾錢申請護照，你話平平哋登記住國籍先，遲啲先攞護照又無呢個選項，兩舊幾水一個當年唔係個個可以即時攞出嚟而唔肉痛！所以唔好怪父母了！

當年灣仔場排隊打交嗰啲可能心水仲清，佢哋真係攞著數嘅，使幾千攞住個爛鬼英國國籍返嚟擺，今日有條簡單路5+1轉bc，已經賺咗了！如果平埋權，做福埋下一代，抵啦！

好快

好拗底驚填錯o個個

諗住俾幾百蚊人幫手撳掣果個

廿幾蚊食一日三餐會唔會誇咗啲
記得嗰時M記都十八九蚊一個㗎喎
仲有印象問屋企人拎張廿蚊買M記嘅記憶

2020嘅中位數係20000，但係BNO已經加到1000蚊，即係5%

計埋運費又多1%

副簽係咪搵一個人簽就得架喇
另外要姓名地址個證明 銀行信係咪都得？

一樣6月8簽收，7月4 received，7月8 being processed

錯，中得身份證大法係一定有申請過

其實你父母係岩架，真係要申請過BNO護照先有BNO國籍，只係你有可能係父母護照 included child 所以你無一本獨立護照

或者係父母根本唔記得左或者特登講大話

但而家好多人都無視呢點明明自已九七前冇申請 bno 而家都仲覺得自已有資格可以拎得返。

我老豆就係講大話
係我唔信先send email 去問，點知真係有申請過

剩係我公司都有幾件九七前冇申請過而家以為上網就可以補領返，佢仲要大返我而家平權代表九七前既香港人都有得拎，我聽完真係費事同佢抝。

之前SEND左EMAIL 去HMPO到問 等左成個月 終於有回覆
比埋個PASSPORT NO.我 依加差寄文件過去 副簽都簽埋

送錢俾英國政府洗

我幫唔到手

家變case真係唔少，你會唔會攞本新證問返佢做乜呃你？

如果真係平咗權就好，可惜唔係

PE 就嚟罷工！呢啲混吉嘅阻住晒！

嗱你哋班入咗黑洞嘅要怪，就怪呢班白撞啦！少咗佢哋，100前approved 不是夢！

身份證大法個班可以,其他唔得
不過好多父母真係唔知子女有身份證會順便有bno
甚至好多父母出過國既都唔記得自己以前有用bno

我收到sar回覆後比個比個passport number 同埋申請到期日期佢睇再攞細蚊仔本特區護照佢睇

bno 到期 特區護照 簽發日期 係連住
咁都仲有假？ 跟再又話依家無人用bno
屌佢都廢事

抱樂觀心態等10月 議會 關於BNO petition 睇下會唔會再進一步救97前既真正香港人

同埋唔好剪或扔佐本BDTC 留番可能有用 （BNO有板你睇)

而 BNO 港人 ，要抱住去貢獻及建設既心態祖國

唔好學啲蝗蟲去頂爛巿同搶資源

嘩！估唔到你都有咁正面嘅心喎

其實保留證據就一定㗎喇！不過好多當年無登記bno嘅，應該連bdtc 都無申請過！不過放心，如果平權嘅話，出世紙就已經係好好嘅證據！歸化入籍證書又係！其他人，就真係盡力保住父母嘅個人資料，如香港出世紙或護照，否則要英國再搵呢啲資料，真係唔知仲有無！搵唔到就神仙難救！

今日定琴日？
禮拜六開工！？

hmpo返7日㗎（至少呢段時間係）

真.家變
所以幾時都話老豆老母記憶唔可信

有冇人同我一樣recived完之後 status冇update過

好少見
連being processed 都無
通常都係兩三日內轉

如題啊!!! 希望 post 100 前出黑洞 approve

應該點都到我啦掛? fyr: 10/6 11:57 R.Moran 簽收

22/6 R Moran 簽收
而家都仲未docs received

冇申請過就冇，除非你老豆老母本bno有包埋你

乜唔係因為申請BNO而順便有張冇相既身份證咩

Lm

你公司同事係咪傻？ 英國果邊都無講過一直無申請既可以申請！只係講有申請過既可以帶另一半同子女家人過去

可以點問
之前用online enquiry form 問
但係佢hea覆話正常

試吓Twitter DM佢哋！

全部要係locker收

唔好意思，想問新bno寄到返黎要唔要本人簽收？定有人簽就ok？
感謝

唔使本人，總之收件地址有人收就得

唔洗
我老豆個本係由我簽收 無人care
驚咪拎定身份證副本

PS用DHL送嚟

啱啱終於收到Email出咗黑洞

佢話stolen先要報警，lost係唔使

想問下 23/7 fedex送去liverpool有人簽收左
到依家未出黑洞 佢照有sms sd黎話we haven’t received your documents

是咪唔洗理？

係

之前我都係咁，有人簽收左就即係到左，只可以講繼續等，等左差不多一個月先轉status
而家我係document received 嘅黑洞度等緊

我媽果份7月1號document received 到而家都未再轉status

而家隨手抽一袋,冇先後架啦

24.7 RMORAN 打尖

系統簡化左 佢要乜比乜就得

我發現身邊冇專業人士既朋友可以幫我副簽

係
重複嘅話俾一次就得
唔洗俾兩次或者兩樣

交智力稅

M MOTRAN 7月9 仲未receive

R moran 應該最似香港人
平時老細冇翻hea住做
得閒received 幾件又一日

佢只係收件
入電腦應該第二個

搵你以前教過你的老師問下

重點係有冇UK/Commonwealth /Irish Passport先

28/7 寄到 A YATES 簽收
16/8 received
脫離黑洞

仲有更加多嘅黑洞等緊你 敬請期待

睇doc可以搵咩人副署

如果我fedex果度22/7已經派送左去，但hmoffice仲催我交文件係咪正常情況黎？

快到⋯⋯⋯

24但唔好意思怨 見好多前過我嘅人都仲等緊

今日終於Application approved

手足又係我
我地個2份係咪比M Motran掉左

竟然條友新黎架

北愛定愛爾蘭先

If they have a US, Commonwealth, or non-British or non-Irish EU passport, you must include with your application a colour photocopy of the page with their photograph on it.

愛爾蘭係唔使

7月尾寄咁快出黑洞

7月29號英國收件

7月8 日
乜消息都冇

但係佢websitek冇Twitter contract wo

兩度都唔駛㗎

你去Twitter 打佢全寫個名

北愛一係 British，一係 Irish，兩者都唔駛畀 bio page copy。

有冇人知收到bno之後一般隔幾耐會收到初初寄過去嘅文件（特衰、出世紙etc)暫時隔咗半個月

7月9 日processing 到今日仲未approve

longest record個半月

好正常喎，24/6 都仲係呢個status

我7月2processing都未
人地6月尾都未approve
我地遲搞就預咗係咁架啊

謝謝

好小心喎 聽講外國特工mon 緊post

特工mon post

7月18號Speedpost寄出
7月28號簽收
今日出洞勁快手

Speedpost要10日先到

你唔俾人地係ig/fb曬過呢張圖，但唔想係連登自爆咩？

算啦
我就小心保障自己

7月15 being process
星期六收到藍薄仔

有冇人知補交資料送到英國 係咪都要成個月佢地先收到？

補資料有指定地址，你係咪寄嗰個先？用邊間寄？有無簽收？

佢冇俾到指定地址我 都係寄返hmpo不過有指定果個人
用Fedex寄上星期已經簽收到 但未覆我

有冇人知新BNO既DX/ DHL tracking係邊度搵
我試過打PEX字頭串ref number DHL話冇

咩

唔會，我24/6 being process都仲等緊

睇doc唔該
DHL要收咗件先會畀tracking no

姐係咁 唔係一問問題就 = 冇睇doc
唔係我唔會知係PEX後面既十位數字
已經成個星期 我都係問返hmpo

diu

我7月2 being process

即係我仲有排
我6/7 Moran

我個fd問我點解仲未update

係咪仲係黑洞?
佢問駛唔駛email俾hmpo?

頂置有答案

等多陣啦，個個都係咁等，無得急，你聯絡佢咪又係耍你！print & sent咪個零星期內囉，如果簡寫名即彈咪仲耐少少囉，急都唔爭在啦。

係 我等多個星期 都唔想煩到人

你寄咩？有啲可以電郵去喎。咪得吓囉。

乜依家新果本bno 唔係之前果隻顏色，內頁都冇之前果隻咁靚

我有叫佢繼續等...都簽收左, 佢又話驚
另外有冇巴絲都係等咁耐?

幾多號、邊個簽收？

幾十萬人等緊

7月中終於doc received

幾時簽收先
你張cap圖剩係得submit日期好難答錯啫

又唔一定架，而家玩睇運氣

脫左歐

721 progress
仲等緊中

approve到6月尾
你梗係仲等緊啊

10/7無限黑洞

Diu

姐係就到我了

6/7 documents received

佢淨係話大約6月頭有人簽收左

補充...好似係6月10幾號

Same

diu,我六月尾都仲等緊

7/28 簽收
8/14 doc received
8/16 process

diu loss case慢好多

5月中報失+ apply
今日收到了
已經比我想像中快

根據上面The Economist 條片，其實British Passport轉色有隱喻。

新色同邊幾個國家相似？

唔單止靚同唔靚

HMPO 過左好耐都未寄番本特區俾我

呢粒嘢唔見咗

每年10月11月先買到 好似係

遲你三日都係等緊出黑洞

早知整返落塊紙度
得一粒嘢唔知去咗邊

7/28簽收咁快手

6/7簽收
今日終於received

7月6簽收

今日我received
都係Moran

祝巴打呢幾日received

又武漢肺炎

20/7 DHL 仲未

屌可能係

7月17簽收
8月12 document received
8月14
Application being processed

岩岩收到

其實等兩個月唔出奇吖，有簽收就得啦，個簽收保留住，有乜事用嚟追hmpo嘅！真係過兩個月未received 咪問一下先囉。

簽收咗就無可能掉咗，有名俾你追，佢點會唔驚？等吓啦，幾十萬人同你哋一樣！你哋想點？佢哋一個人兩雙手之嘛！俾啲耐性啦。

想問下 有reference number係咪代表有過bno可以補領？ 我報失完有ref number但SAR問左個幾月都未覆中晒身分證大法

咪就係衰無博懵副簽囉

咪就係衰博懵無副簽囉

中晒大法，報lost confirm passport cancelled，仲有埋ref no！你可以課金了！

呀，睇漏咗個冇字添

想續但依家人在日本，地址證明得日文，有無手足知得唔得

呢個case你可能要直接問護照署

如果你肯定你係有舊BNO，只係LOST。
可以直接申請續期

》 之前send email問過，佢話我有但過左期，咁乜都唔洗整，只係上網申請續簽就得？

咁大獲

一係自己寫張reference letter然後叫你公司cup印，但係日本公司應該好難

有無報失先？要報失攞 reference number

sor 巴打講下笑only
亦都多謝你咁耐以黎既答覆

之前有人問過，有人答過部分國家地址唔需要地址證明，當中包括日本。系統會自動分辨。

咁你手上仲有無呢本護照在手？無咪用sar完嘅資料報lost囉，跟住唔使等，可以做埋續證申請。

8日approved 唔係掛 快到咁

所以叫大家唔好比較，being process其實只不過入隊，幾時派到pe一樣無人知，可能都係黑洞嚟！

想問如果10號已經approved, 11號已經on it’s way
但只係收到email無message
同時approves & sent out既人已經收到
我應該點？
係咪要打去BNO office問定send email？

你有無揀短訊通知？其實有早有遲，有啲因為名簡寫咗彈回頭，所以唔好比較，總之兩個星期內會收到，到尾喇，都仲要驚？

唔該晒巴打！

明白晒 唔該巴打，祝各位順順利利

有揀呀 怕寄失
btw thank you so much

睇咗幾個Post嘅時間
Being Processed to Approved嘅時間
最快十日 最耐兩個月

其實係睇有冇PE拎起你份文件做

平均就一個月多少少

10日

等

去銀行畀錢攞英文版嘅残高証明

用公司corporate rate寄D記好撚平
$112.83

散客永遠冇人權

點解世界咁唔公平，等佐3個半月了，都係Application being processed...

AYates你近況還好嗎

公司客永遠係king

謝所巴鼓勵

係
公司fedex account 日本寄10kg黎香港都係4舊水
不過公司account係月結
會計部會逐單逐單check

唔使續特區，兩者無關係，但係仍然要影印過期的特區護照

幾耐？

made in Poland

慢慢等 真係唔使急
有咩事就得閒報告返上嚟 加油

岩岩收到email仲以為終於receive

你意思係轉左application being processed 3個月都未approve呀？

其實轉received 會唔會有email通知？

有呀

有

你應該差唔多啦

96年香港出世，老豆老母無BNO，都無幫我申請過
身份證仲要（05-07）
是咪已經輸在起跑線？

利申：屌你係咪expect一個一歲嘅小寶寶揀申唔申請BNO，希望比機會我揀翻啦

你11歲先有你第一張身分證
不如諗去其他五眼地方

永世大灣區

你最少要等到曾經係bdtc都可以申請bno先得
priority有幾低唔駛講

終於寄緊黎
我想問DHL送上門係咪一定要申請人本人簽收?
定係是但屋企有人開到門簽收就得

Fedex 新客仔有優惠woh, 只係around 2xx

當年政策黎講，係父母幫你決定命運

我個狀態同呢個一樣

我前幾日都收到, 而家平常心一星期check 一次算，橫掂都等左咁耐

我三樣都中 但爸爸話無拎 係咪姐係無架啦

中身份證大法基本一定係申請過BNO。你應該係included child，先問你爸爸/媽媽攞本舊護照黎睇有無 included child，有的就直接寄個本去續。

如果佢地搵唔到就直接報失

努力爭取平權吧！

三樣都中我直接報失
因為基本上有bno status

唔好意思阿 介唔介意講下第3樣係邊樣
我驚我get錯
我媽咪都唔知佢有無
但我幫佢送左報失同申請 果邊叫我比副簽
我爸爸話佢無拎

見到啦 我肯定係中晒！
咁我報失先！

- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

至於父母,正常香港人97年之前出國個個都用bno啦
可能有其他狀況,唔sure

呢度咁多case，證實父母說話唔可信！如果你真係三項中晒，報lost等ref no，有ref no即係表示曾經持有！SAR就如上，有自己獨立一本會有記錄，但sar父母要叫佢哋sar埋included child包唔包自己，成個程序變得長需複雜！未知道有sar前，大家中晒大法三項，報lost有ref no，已經去申請並成功續證了。

爸爸話佢第一次出國98😂
媽咪話 唔肯定好似有

喔喔！ 我媽咪有阿
我幫佢報左
但佢唔想出國
所以我先想自己搞

難搞,98年可能已經用緊特區護照
可以試SAR ge,起碼知道得唔得

唔好意思阿 咩係SAR

睇doc啦，又想比人鬧？

好
麻煩晒大家

係咪姐係cancel a lost passport?

咪搵返酒紅包bno張相，俾佢哋相認吓，會唔會有記憶，同埋可以試sar，佢哋如果有登記，正常應該獨立有一本。

伯友report loss有無ref no先？

媽咪有ref number
但佢又唔肯去報失果d
佢話佢frd都唔洗
爸爸話佢無拎

睇完晒doc唔明再問

報lost後有ref no證明佢有bno。跟住咪去申請續證囉，跟住做就得，系統啲英文唔難明。

好！ 我再仔細刨多次！

我幫佢搞緊 但因為我想自己有一本
媽咪同妹妹都唔想去 得我同爸爸想

有冇人好似我咁
一個幾月之前Apply左BNO
當時兩日內已經DHL左文件過去
Track Record都話個邊收左文件
但係隔左個半月今日突然間收到個email 話仲未收到文件 要hold起我個application
點算好

咁你再報失一次先

岩岩報失左
我再刨下個doc先
好多謝你地

份application 7月8已到HM Office，但今日上網check status，到宜家都冇update。咁點算? 有冇email 可以send去問下?

睇置頂、追下post啦

睇置頂，另外正常有90日期俾你去寄，而且已到暫時取消咗限期，有簽收就可了。

我都係，HK post 個tracking7月8日已送到，但我睇 HM office都話未收到，咁點算?

之前唔知自己有冇BNO。
大概6月尾send封SAR出去，7月尾覆左我有。8月中report lost，唔洗半日就cancel左我本passport (有埋Reference NO.)。依家準備緊文件去續期。

8月5日收到passport
8月17日收番申請文件

多謝巴打們

日日都答，幾十萬人同你哋一樣：

而家無乜文件要準備架啦，係地址證明身份證（同埋其他護照影印，如有）

如果lost再申請 係咪一定要報失紙架

唔使報失紙

唔駛

6月中send
琴日英國交左俾dhl

你幾時收到application approved email/SMS架?

13 approved 14印緊 dhl琴日話聽日到

睇晒doc未

睇緊SAR 下面！

睇晒消化晒先，唔明睇多幾次，甚至跟住啲步驟入系統操一次，咁你就唔會咁多問題！

好阿唔好意思😭
麻煩晒

祝福成功

DHL係咪都係email + sms通知你delivery date?

Email係passport centre出
Sms係dhl出

多謝你

唔知點解好想笑

冚家SAR

多謝巴打！
我刨晒份doc啦！
做埋LOST同SAR!
呢兩日寄埋媽咪d野出去！
唔該晒
但想多口問doc無話要報失
但我apply lost果陣佢話要報失紙
姐係洗唔洗架
麻煩晒！

佢話偷左先要

唔該你！

SAR老母未

我今朝apply lost
佢岩岩send左比我passport has been cancelled 同埋有reference number 😭😭😭

SAR左！
但我都apply左lost
佢岩岩比左個ref number我！
係咪姐係得左啦

咁唔使sar啦，中晒獎了！

多謝大家
嗚嗚
想再無知問一問咁我算續定新申請
因為我見要交既文件唔同

BNO一定係續

Bno只有續，依家系統改晒，唔需要過多文件，PE 費事睇咁多！

唔該晒
因為我見doc話included child 算first passport
我唔知我係點

麻煩晒你地！！

其實算係 first adult passport 要 countersign，但係BNO的文件要求係唔同

你REPORT LOST有REF. NO.

係阿
Your passport has been cancelled
Here is your reference number:xxxxxx
定係要apply new passport果個先算係？

cancelled有 ref no 就課金續得

Thank you
大家都好熱心！

可以比錢
要比出世紙

終於出左第一個黑洞
7/9 DHL 簽收
18/8 轉左簽收
利申：INT-E-FTA

而家基本上已經唔使出世紙

係咪姐係
passport copy
住址證明
身分證影印本就得架啦

巴打Included Child Case係report loss後幾個鐘就有email覆ref no?

終於documents received
July 8簽收

上面都有case係幾個鐘報失

系統要乜俾乜，唔需要問同比較，真係唔明先再問。

X2

佢講伯友

係阿 兩個鐘
我唔知我係咪included child 其實

我媽咪係上個月report架
等左20日
我係今日 等左兩個鐘

有ref no就唔好諗太多，唔係人生會變灰！

喔！原來你自己都有，認真恭喜你！

原來係咁！
因為我交完媽咪個application
佢淨係send email叫我副簽 其他咩都無

係阿！
所以好多謝你地😭
我就係97前出世我爸爸媽媽都話我無😭

Included Child Case
比出世紙會好啲

Login系統，應該有指引叫交乜，另外你依家可以同伯友一齊寄慳郵費啦。記得盡量減少紙張，雙面印係基本，一版紙上下兩個影像，前後夾埋咪4個囉，即係一紙可印8頁內頁。手機影自造文件都得，最緊要影像清晰無過底！身份證一樣方式處理。

所以真係信身份證大法好過

好多謝你地😭
簡直係天使

你中晒大法三項，又有ref no，極大機會有啦。

Doc先係！係前人累積落嚟，有好多人睇完，自己搞惦晒先上嚟報告，之後相信你仲會好多疑慮，得閒上嚟睇睇趨勢，你會問少好多問題。祝你好運！

恭喜巴打 拎到手上嚟報告吓同幫多啲fd副簽!

SAR

咁我係咪要等SAR覆我先知係自己有一本定included child?
之後先再準備document?
但我幫媽咪交application果陣話自己無included child
因為我媽話無

中哂三項大法同收到ref no已經可以視為擁有過BNO 等SAR結果開出嚟一來曬時間 二來收到話無就進退兩難呀巴打 有得貨金的話就貨咗先啦

唔好再諗太多，sar到時有就好哋哋，無時又要再sar父母又擔心一輪！課金去馬啦，千幾蚊啫！

伯友續證申請，係無需填報有無included child！

所巴又嚟

明白 因為我見doc話included child 既話要填無擁有過UK passport
再揀自己個名係父母本passport 度
我只係唔知自己要揀邊樣

未擁有過bno passport
你只係有bno status
Frist passport 啦

睇到類似嘅，我就嚟變灰

是但求其就手！返工原則嚟！

手上有舊證就係咁答，lost case係另一回事嚟！你不妨操吓個系統，唔好問一啲未發生嘅問題。

SAR你老母
SAR你老豆
冚家SAR啦

有父母舊證寫咗included child先好咁做，否則一定無！前人試過無寄父母本舊證，嗰邊真係當首次申請，即時拒絕！後來再課金，寄埋嗰本included child護照先成功批返！除非sar有結果又唔同，有巴打大陸出世，真係有個approved嘅bno status，仲要7-97後出身份證，呢度唯一例子嚟！

Passport application approved

呢度見到最新LOTR的消息，請留意

幾時寄到去的

6月30 Documents received

保持正面樂觀啦

淨係拎BDTC又聽燒山講做LOTR 一定係啲老人家中佬

仲有淨係拎SAR passport 係咩玩法

燒山有講BDTC?

有無人好心搵番條link 出黎俾我地鞭屍

Post 講有人聽左燒山/ 拎BDTC
兩者基本上都唔會後生得去邊

終於

無關係㗎

阿姨嗰本bno94年過左期冇續 而家係當lost case 處理？

仲係手點會係lost呀？

有無係手先？有就唔係 lost case，就咁續就得

其實Home office 份嘢都講得幾清楚，點解仲會搞得出呢啲大頭佛

呃，都唔係，有啲人連自己本嘢係乜都未搞清，睇得明都無撚用

揸BDTC以為自己係BNO都算，之前有條友揸BC以為自己本嘢係BNO再問點解自己張身份證首次簽發係97後嗰個先經典

恭喜恭喜
24/6仲等緊

有無人係10/7 A Yates 收文件？
直至今日，都未有轉status......

94年過期？！你肯定佢嗰本係BNO?
假設1987年攞第一本bno，正常最快都1997先過期

定你阿姨當年勁細個就拎

兒童護照五年期

十六歲以下兒童護照五年期，87年個時佢阿姨十幾歲一D都唔出奇

等多陣啦巴打 樓上個堆都係1/7先收到 未咁快輪到10號個袋

「之前有條友揸BC以為自己本嘢係BNO再問點解自己張身份證首次簽發係97後嗰個先經典」
好串喎𡃁仔

四眼仔右手係BDTC
而四眼仔左手係 BNO

佢send左 email俾我話收到，即係之前佢唔記得人手update

幾十萬人簽收咗擺喺度等處理呀：

終於received！！終於等到

6月頭寄到過去 6月尾先處理 等到依家先approve
大家慢慢等

恭喜

我仲未receive

我地一樣用Fedex同一日同一時間同一個人簽收佢應該收工前會update埋你個份

3月apply
佛系等到前幾日終於approve左

另外想請問下如果寄出左 大概要幾多日左右會黎到香港

7月9寄 今日出黑洞

19/6 being processed 都仲等緊

想問速遞幾號簽收

早兩日終於出黑洞，7月6寄

7月9號寄 琴日收到email話收到

我都係7月9號寄 20號簽收
用dpex

等5個月好誇張

不屈不撓

波折重重

我七月頭寄而家仲係咁

Dhl 會比message 你

一接貨就send

Lost case?

唔知快遞顯示7月14已寄到

I mean 你係咪唔見咗舊嗰本bno

唔係，已寄咗過去

想問副簽係咪要影印埋人地本bno有樣果版？

睇doc

我係7號寄 速遞9號簽收

睇唔到話要，但我幾個朋友又話要

副署指引有寫，doc亦將佢翻譯成中文寫明，英/愛護照副署人唔使資料頁！究竟係英文閱讀定中文閱讀理解唔掂？定還腦有問題？一定睇得出面啲bno教學av太多，搞到觀念錯晒，入窿都入錯！

Your passport is being sent 之後係咪唔會俾tracking number
好心急想知本bno依家去到邊

會收到dhl sms

Work life balance

俾啲耐性啦，一個星期左右好正常，有無睇doc？中間要過DX先到DHL，另外有啲因為簡寫名彈返轉頭，咪又耐啲囉！都到尾啦，放鬆啲啦，好快有通知。

計番時間應該差唔多會轉status
今個月內好大機會轉

好奇你幅相咩事..
我擔心好似你咁

點解上面啲手足process得咁快，但係我咁撚慢

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

Passport printed and sent係咪會過幾日收到DHL既delivery email？

希望100之前會received

Sms

終於等到今日了

Passport printed and sent 之後仲要等幾耐會收到

可唔可以講下第一份counter sign 衰左啲咩？

你無check份 countersign form？

簡易續期指南

你的申請文件HMPO簽收後60個工作天內（SIXTY WORKING DAYS）更新
If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

APPROVE後14個工作天內收到DHL SMS
申請文件會在收到新BNO後60個工作天內寄出

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

睇頂置

唔好意思 想問下佢話我個countersign唔得之後email咗張表俾我填

個張表可唔可以用email send翻俾佢？定要實體form寄翻過去？

因為要寄埋相，一定要郵寄

唔該晒 頭先睇錯以為唔係英國passport先要寄相

只係唔使寄 countersign o個個人的英國護照護照個人資料，你自己張相點都要寄，仲要係相背簽埋名

Your countersignatory should write the following on the back of one photo:

‘I certify that this is a true likeness of [title and full name of adult or child who is getting the passport].’

They must add their signature and the date under the statement.

今日終於doc receive啦 希望大家早日出洞!

You cannot ask someone to countersign your passport if you’re:

related to them by birth or marriage
in a relationship with or live at the same address as them

唔只直系，叔伯姑舅姨、堂表兄弟姊妹、親家都唔得

你之份張副署因咩事唔得先？佢俾你嗰張表有無相先？

無 之前搵唔係專業人士所以唔得

你問咗彈真係因為非專業人士？職業填咗咩？

housewife 個時填完無再check就交咗

唉......你有無之前張有相副署表留底？有就用返嗰張俾人簽過，然後電郵返俾PE，佢返工見到好快批證！

第二個填咗housewife畀人彈鐘

我記得個時 login tracking page 係可以再 download 返countersign form，唔知而家仲得唔得

規矩上舊嗰張form已經void

咁無計，唯有乖乖地簽相再寄埋張表返去

有無人半年都出唔到黑洞

Doc received 之後好似無得再down

其實張表可以無限用，第二次都可以用返，因為內容無變過，有啲PE 都接受過，所以有留底嘅，可以問返PE受唔受。

岩岩收到DHL SMS了

要大家再推慢啲先得

我寄過去算 廢事又有咩問題

本bno我老母嘅佢又唔識英文 而我9月要翻英國所以唔想再博

7月9號HMPO收到我個application
今日我收到新BNO
毫無難度

你驚嘅可回覆返個電郵問咗得唔得先！學你話齋，9月要返英國，份表寄到PE 手都起碼兩星期！如果份舊表格得，電郵去最多幾日批證啦。前人好多都係用返舊嘅吉表填過，有啲PE 俾嘅，有啲留底用得返，最重要係有合資格人士副署認證申請人，用咩表格其實無所謂，除非你無之前留底就無計，否則電郵過去又快又唔使俾錢寄。你只不過之前犯技術性錯誤，唔係搏大霧，唔需要驚啲乜，真係唔得先寄，亦唔會浪費太多時間。

由passport printed and sent 到收到bno要幾耐？

5日

好 我email問問先 但uk gov好似係咪有個online chat?

唔係，通知你彈咗嗰封電郵，直接回就得。PE 會聯絡返你，有啲人就係咁問到佢俾返張舊有相嘅副署表下載返，再簽好回覆附件俾返佢，返工即批！

個online chat已經無左

推得超快
無望了
（sor又推多咗下）

問咗 等佢覆 唔該曬

今日追完post即刻收到通知
BNO god

HMPO = BNO god

咁事頭婆=

係喎
HMPO
Queen

Queen

好你少少，2/7轉左being processed
到而家都未有聲氣

dnlm咩

終於收到dhl sms

Update 一下 13/7 Ryan .m 簽收
19/8 Received doc.

佢唔俾 一定要form連兩張相

噢！咁就無計，呢個PE 直情轉咗個申請做paper form！

ching幾多號print?

15

thx 宜家咩dhl status

Picked up, 星期五到

今日下晝收到la

20/7 出Yates黑洞

7月果批開緊Turbo?

7月13 簽收仲未變received

同個fd一齊寄
5月到英國
7月話收到文件話being processed,到而家無轉過status
岩岩個fd同我講佢本bno已經到手

我都係 hmpo仲send多次email俾我叫我send document

甘快！?
我差唔多時間process
但仍然process緊

郵局冇晒空郵

又想請教下 請問住址證明係咪改左？
我見google doc個道話銀行信都ok，但我web申請個道佢冇寫銀行信，唔知係咪操施收窄左呢？如果係要預約民政署宣誓

無掛號啫，唔怕無簽收咪E-express囉，之前有人寄咗兩星期，再兩星期doc received ，雖然平但風險自決喇！

Doc段英文係PE回覆嚟，雖然正式張list無，但係可接受銀行e-statement！

如果我副簽用電腦黑色字打但個簽名係副簽人用黑筆簽都冇問題？
但我email同佢個專業名銜有部分字打左細楷

我用dhl寄佢17號有人簽收左但18號仲send email過嚟話叫我寄野
唔知係咩未處理

岩岩完received
等出第二個黑洞

Approve左會唔會sd sms黎通知架？

我攞mpf信都得

恭喜哂 希望大家都快啲離開黑洞收到新bno

我都等緊received

有冇限幾耐要寄？
我7月中apply畀左錢
但到呢家都未寄

本來90日內要寄到過去

但其實實際仲有冇需要
佢話1月楂bno就過得去

假如你唔介意企埋一邊俾border force 係咁審，Home Office逐個逐個file 搵返你個BNO Status 出嚟，meanwhile 人哋Renew左既可以拍拍囉柚就走咗，而你前面仲有唔知幾多個香港人都係咁樣，咁你就唔好續啦。

同埋，乜你好急1月走咩？ 自己國籍都唔想renew 返既話。

明白
btw, 其實唔差在個幾百蚊

你group吓你想講乜嘢先啦
照你咁講就更加應該renew BNO囉

uk話1月就算bno expire左都入得境嘛
所以問下仲有冇需要申請

都係果句啦，一千幾百係唔係遲早都要俾。假如你真係想移民（LOTR走難既手足就另計啦，嗰啲就真係seek for asylum），比多1000幾百應該都唔係好難啫
尤其嗰啲好多年都冇Renew過既，included child既，你個file分分中仲係paper form。
所以，尤其想BNO Visa 嘅朋友真係唔好懶

自己考慮幾時番祖國既時間

如果要今年內或下年年頭走就建議唔好續住 (唔好見個別例子咁閪短時間就printed & sent)

因為現在HMPO打灑蛇餅 要作最壞打時間 無四、五個月都唔好諗

反正你手上有本expire BNO 已經證明你本人係有BNO既身份

當你拿到BNO VISA 同埋BRP時 再慢慢去等疫情過去同埋HMPO人流無咁密時去續 咁就SURE WIN

email嚟叫我打過去唔知咩事有冇巴打有經驗

你係咪報失？係的話跟佢指示打過去就得

唔係呀我續期

都要打過去架啦

你咁得閒成日覆人既

咁你哋成日咁多問題嘅

有無一樣既苦主...
大J 7月頭寄都收到本野啦

好苦咩？我6月24 being processed 都仲等緊啦

屋企人7月頭process到呢家

想問下重新寄過張countersign過去佢有無限幾耐時間之前要收到？

話說, 填電話係咪要填咪852? 印象好似無填到, D SMS 完全收唔到...

42日內到hmpo office

印象中唔洗

佢有欄位入country code 仲要 pre-fill架喎，點會入漏

6月尾process 到而家 同呀媽呀爸一齊寄過去，呀媽個本已經收到，我同呀爸個本仲process 緊

大家都係苦主

我up左上黎先留意到

係就係，但係我由頭到尾一個sms都無收過，不過email無問題應該ok

咁係咪同一封寄？其實processed 未夠兩個月，未需擔心住，過咗就可以考慮問問佢哋，會唔會有嘢卡住咗，例如抽查副署人，但副署人唔知。

同一封寄架，副簽人都係同一個人 奇奇怪怪

會 email 通知

唔奇怪，有啲人之前問過，話standard check，就係唔知查乜，查足8星期唔係少見！可能查你哋出入過邊啲國家，又或是查吓你哋父女關係.....who know？都係佛系等待算啦，bno續期，好多嘢見怪不怪！

27號簽收左
依加都未receive

好耐無入黎
依家已經變左藍色皮??
我見大J出post拎果本係藍色好靚

轉晒啦

想睇下大J個本

咁咪遲啲冇得反轉本bno拎黎撚啲支那人

如果你睇多一頁就知答案

email收到, 唯獨係sms收唔到.

之前好似得1個, 依家有2個既

一家四口一齊寄

全部都approved
2老收到新本bno
我同細妹果本 重未收到
DHL status 係：return to shippers

有冇人有同樣經歷

呢D都係 doc 有寫的野…

一個真係長負，另一個係多數負，唔係全部。

終於準備好啲文件寄
ups express 同ups express saver
爭廿蚊 唔知有咩分別

唔肯定, 但印像中申請果陣要額外剔一格先有sms收通知?
可能漏左剔所以無收到?

岩岩睇多次都係搵唔到 係邊一項到搵到？

真心佩服個位巴打既恆心

封面係唔錯,但入面內頁就 由其是其中一頁果幅相

一個月咋喎, 就算之前未wfh都未必會update

封面睇人 各有所好
內頁舊版完勝

係咪要等最少5年才會換內頁設計？

巴打同你一樣

And 1 of the following that has your photo on it:

non-British passport that hasn’t expired
national identity card (a colour photocopy will do)
driving licence
any government or local government produced document
係咪即係身份證colour copy都得

唔該曬

有無方法知係咪寫錯名退回
10日都仲無聲氣

你就當係，因為你追邊個，都係耍你，實際上亦無人可以跟進到，你隨遇而安先啦，兩星期未有tracking 先再打算。

我apply果陣揀左續而唔係無拎過宜家拎番
希望無錯

正常個個都係續

哦哦 因為我見佢有一個option係無拎過
但爸媽BNO有你個名

係，除非手上真係有本父母included child，否則當係續做，其實系統都當絕大部份bno係續證處理。

唔該晒你～～
不過我仲搵緊人副簽
到時成功左一定番黎同大家分享！

7月尾寄，
8月頭簽埋收
今日睇都未Received doc，係咪r.i.p左

正常

真係100前approve左

我又將個報道嚟上嚟：

幾十萬人同你一樣，咁你依家會唔會覺得死咗都變返生呢！

望下你樓上樓下先
平時都未必得啦 何況依家咁既情況

見到你哋有幾個approved，其他應該陸陸續續㗎啦！只要呢個post少啲重覆問題，post名不是夢！記得攞到證，盡力幫同路人副署啦！

我諗冇事冇盛都唔會換

睇英國有無預算啦，上次都係五年一改，十年一大改！

學生

同人簽既話好似靠害咁

我八月五號收到新嘅BNO，但hmpo果邊嘅地址填錯左，最後要dhl打電話卑我再送過。但我依家仲未收番d documents。咁我洗唔洗同hmpo update番個地址？ 冇收到過dhl message同email。

咁咪之後有工返時幫手囉，而且我唔係剩係指你一個，其他人可以既話，盡力而為啦！

7月中apply
終於搞掂哂叫咗ups聽日上嚟收件

原來係同一日唔同時間收到only
揀咗個貴廿蚊嘅算

你諗住下年春天先走

其實你有時間上嚟問，點解唔即刻問咗嗰邊先？其實hmpo已經準備出件，我驚你聯絡到嚟，可能寄出咗了。而既然第一次都成功到手，第二次應該一樣咁派，派唔到實聯絡你㗎。其實到你有tracking 咪同dhl聯絡點改法囉。講真PE 佢有睇地址證明個噃，正常唔對應該跟返證明個內容喎。

咁耐?

我想問97後出生但老豆有BNO係唔係無機會申請

新版藍色岩岩先出
應該有排

遲你一日processed,希望我都有啦

你自己都知個答案

可以申請難民證

申請又唔一定係走既

7月16 apply 到而家連document receive 都未有，想問最耐既黑洞係幾耐?
另外有親戚佢只係識得一個朋友既仔有加拿大passport, 可以做副簽？ 係咪成本人地passport 彩印?(佢有舊個本過期BNO)
thx x 1 萬

聖誕禮物

想問呢
如果我朋友係mechanical engineering 幫我副署得唔得
因為佢果度寫到似要考左牌咁
但我完全搵唔到人幫我簽

國籍行先

佢係BNO
但我驚唔符合professional

佢寫住engineer with professional qualifications
但佢無考牌 只係讀完做緊

佢咩國籍先

香港
拎BNO

香港唔係一個國籍
BNO先係國籍
佢本BNO有效

哦哦 唔好意思
有效阿未過期

有咩問題呢

因為副署人要求係engineer with professional qualifications
但佢無考過牌 所以我唔肯定得唔得

好😂😂
唔該晒 因為我狂搵又有BNO又符合列表要求既人

我係個做account既朋友簽，畢業無考過牌。應該最重要係有公司名&公司地址

唔該晒！

想問下你朋友係咪都無交proof果d?

無proof，無聯絡過

COUNTERSIGN 要咩PROOF

無 我朋友話一係佢準備下公司證明果d
我有話唔洗 不過都係問下大家

睇頂置同DOC夠

俾大家參考

17號朝早收到

我都係13/7簽收
岩岩 Doc. recevied

想問下佢叫我send文件過去 佢話要我send original document, 係咪即係一定要send正本比佢? 啲正本佢睇完後會比返我? Thanks

係
係

幾多號收到SMS

黑洞輪迴
幫襯郵局除時令你跌錢重新申請過

Same here

13/7簽收剛剛終於出洞

我都係13/7簽收 都係岩岩先received
睇黎13/7陸續離開黑洞

12號收到 approved嘅SMS
13號收到 寄出嘅sma

大獲
我好似一個SMS都冇收過
前2日approve咗
睇嚟應該年dhl果個都唔會有

你apply時有冇填要收SMS
Apply時 可選收sms/ email /both

參考
我頭先(20/Aug)收到SMS 舊證寄緊嚟 24號到香港
我新passport 29/July 收到SMS, 31/July 收到

我收到新BNO 已經完全忘記我本舊BNO

佢要你寄咩？

[memb如果要reject左你朋友個副簽
啫係要考牌

收緊左副簽要求
你應該上嚟屌哂個理側側膊唔副簽班人[/member]

DHL 個sms係DHL出
唔關HMPO事

bno visa囉

想問有冇人試過幫埋屋企人搞，同一時間出approval, 但係零零捨捨有一本收唔到，連DHL個個sms 個delivery time and code都冇....應該點做好

唔洗咁耐 兩至三日都到

7月2 Being processed 留名等100前approve!

拜拜Approve god先

28/7 received new BNO (dhl)
20/8 received sms notify for supporting documents return (dhl)

開始多人有副簽問題
怕怕地俾人reject
睇睇吓個副簽好似唔夠”專業”
10/08 being processed

我嗰 2 份 好可能100前都未 approve, 應該要等到9月中, 我估

交咗就唔好諗咁多啦

完全係睇彩數，有啲可以極速approve，有啲由6月中等到而家都仲等緊

你有無交舊證？

無㗎喇推得咁快疊埋心水啦
（我又推一下喇）

仲有160個po就爆

唔好再推住.. 未approve呀

有阿, 2本舊證都仲係度, 寄埋去HMPO

即係有SMS但入到網冇資料? 定SMS都冇?

有冇July 16簽收嘅巴絲已經轉左received?

暫時彈都係其他方面，有份正職被彈仍少，唔需要擔心啲乜，煮到埋嚟先算啦！

等多幾日啦，有可能簡寫彈返去，唔需要太擔心，兩星期內到手仍視正常。

超過五年前。

我想問下，今日幫媽媽申請BNO 只係要交舊BNO，住址證明，colour copy 嘅HKID同特區護照。係唔係Leave Outside the Rules簡化咗唔駛咁多文件
我5月申請嗰時仲要交自己出世紙，2老出世紙，2老結婚證書，現在唔駛交

唔關事，只係HMPO終於知道自己柒左，續BNO根本唔使查咁多文件，同埋而家有大量申請積壓

終於received documents
不過又要入另一個黑洞

應該早啲續

7月頭改咗系統，全部bno當續證，只交基本文件。你無需過慮跟最新指示做就得了。

7月1 開始process都未approve....

劉個明 拜一拜Approval god

幾多號received

6月17 process 都未approve, 等下啦

好快
佢有無唔見舊嗰本？

係咪已經冇哂紅色

無哂紅色

有冇巴打知 用出世紙副本寄去會唔會彈返轉頭?
我怕正本會唔見..

無問題，寫信解釋話寄半個地球驚唔見就得，不過最好雙面color copy la

而家BNO申請已經唔使睇出世紙

填第二次嘅bno countersign又要寫過passport number但本舊bno已經寄咗去

有無人知可以點？定又email問？

唔係填 countersign o個個人的passport number咩？

我係要成份重新填過 佢唔俾淨係填countersign個part

咁唯有問佢

極速

梗係冇
不過都冇續10年

快到咁
咁啱拎中你嗰份嚟做

Congrats

想問我幫兩老續 一齊寄 一齊approved 其中一位己經收到晒新BNO+Supporting Document 但另一位乜都未收到 問過DHL都無track record
Application history
Passport printed and sent xxxx on 24 July 2020
Application approved xxxx on 23 July 2020
想問應該email去邊度問

定係而家其實全部都加速左好多都呢幾日update 左status

幾時寄到 同 doc received? 係咪另外一份都已經轉咗做received status?

7月頭簡化左申請文件之後先申請既
望落好似都係極速轉status?

兩位都係 6月頭寄到
17 June received
23 July approved
24 July Printed and sent

但得一位收到晒 其餘乜都未收到 DHL無track record DX果邊唔知點check

由於hmpo有遺失正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影做副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件，可雙面印製。但hmpo有權要你補正本。另外正本寄返嚟會摺幾摺先入到信封，介意者慎重考慮清楚！如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險自決！

填得幾多得幾多

唔使問，等，兩星期無消息先同hmpo查詢一下。

唔係lor,當年講到明唔攞就以後冇得攞
無左個英藉
陷世界都知呀
唔好用你而家嘅logic去改歷史

一個月都嚟緊啦 想問查詢填Online Form有冇用?

佢都係叫我有咩填唔到就leave the section

Twitter DM佢哋可能快啲

submit左online form今日第三日都無覆

我就好清晰嘅，當年我負責全家搞掂晒個登記，我自己從未斷續過。

我只不過嘗試用其實角度，去理解點解當年有啲人會無去登記啫！學你話齋，陷世界都知，有電視有報紙有海報宣傳，無理由會有漏網，我以前都認為呢啲人好少嘅啫，但喺呢度短短時間，確實真係發現唔少苦主。咁對於呢班人嚟講，有咩可以做？唔通因為咁怨恨父母一世？解唔解得通都係其次，用多方面思考，就唔會因為無bno而諗埋一邊，要走仲有路，實有出路嘅！

多過兩個月，咁耐

received 同 processed 係同一日
希望快啲approved

想問下你大約幾時寄架
我寄完fedex話收左，但仲未見佢話receive

依排received轉being processed好似快咗好多

同樓上幾位嘅日期都差唔多

22/7寄
29/7簽收
用太空船寄

SMS 都冇啊 但係有passport Office e-mail 話寄左

我都係咁，差左一本未到，連DHL 個SMS 都冇

是咁的，我依家個情況係，我阿媽有bno，但係唔見咗，同時間佢又唔記得有冇寫 included child，而家申請緊補領， 想問係咪一定要等佢送到嚟先知有冇寫

英國護照係1998年轉版之後就無咗included child呢part, 所以你阿媽本嘢返黎係唔會睇到呢啲嘢。

仲有個問題，依家幫阿媽申請緊補領，咁佢就寄咗封email叫我打畀佢啦，咁我係咪要等成功註銷咗本舊護照(即係畀咗註銷號碼)先可以繼續申請

我屋企97前攪左次泰國旅行，先走去攪本bno, 如果唔係既話真係唔會攪

終於
等左差唔多成半年

講起嚟我舊年續，都唔明點解要父母結婚證明及出世紙，已經有本完整過期BNO，countersign仲可以話合理，驚樣子變化大要確認身份

而家取消父母出世紙及結婚證明合理，根本冇必要

準備又打爆po

你咁多資料都唔確定
最少攞咗ref no先再講啦

等多一排都冇去佢個網send enquire form啦 上面有巴打話等2個星期都係合理啊好似
我之前等極都冇supporting doc寄返嚟都係去個度問

因為個系統低能地將太舊無續嘅，歸類首次申請，但當bno有幾十萬人一次過湧嚟，PE 如果仲要認真睇咁多嘢，唔罷工至奇！

其實正常係好快，不過近期真係有啲人慢咗啲，實際上除非好離譜，否則如果寄出中，問佢哋邊個都唔好有肯定答案，依家預兩三星期已經視為正常。

隔一日係正常 同日轉都見過

一向都同日，自從疫情後，所有嘢都變得唔正常，依家慢已經係常態。

轉左proceed
仲要等大約幾耐？

快則五日，慢則兩個月以上

尋日Home office send email嚟話收到了

有冇巴打6月16左右dhl簽收 仲未轉received doc

佢無講有無中晒大法，中晒先至SAR。

R Morgan 簽收

我7月9

同路人

放心啦 我朋友1/7 仲未有反應

睇嚟100前都係無望

200前算了

100前being processed
咁望佢200前print and sent都差唔多

有冇噤誇張
我琴日R.MORAN先簽收

bno續期都咁耐
5+1唔知要幾耐

比個VISA
有幾耐

可以上網登記，電子visa黎

人哋有限度工作
平時兩三星期搞掂renew

唔好意思，有過期BNO使唔使寄特區彩色影印本？
Do you have any passports from other countries?
呢度答YES?

係，要寄埋特區護照影印

睇你咁問就知你又係無睇過Home office 份嘢啦

份嘢話個system 係base on EU settlement scheme 黎改嘛，咁咪去參考下EU settlement scheme 要幾耐時間囉

//Applications to the Hong Kong BN(O) Visa will be via a digital online application. This will be based on similar technology to the EU Settlement Scheme and will in practice mean that the majority of applications can be completed online without the need to send in physical documents by post or be interviewed.//

EU Settlement scheme 就一般都只係5個工作天就搞掂，咁唔係好耐啫

//It usually takes around 5 working days for complete applications to be processed if no further information is required, but it can take up to a month.//

啱啱搞緊bno續期睇漏野梳

7月23日轉 being processed 依家都未有結果 係咪有啲咩事

特區護照係英國出咩

分開寄出 通常兩星期後先有更新 樓上好多師兄都係咁
睇doc 追post幫到你

等下啦ching 唔好拎其他人嗰case同自己比 大把人連頭一個黑洞都未出

都係呀 等到麻木左

人手夠就係... 年尾都唔知爆完未
上年續都係簽收7日內就APPROVE, 依加兩個月都唔知得未

依家相隔一個月都視為正常了

你一個月後都收唔到先再追

同1日轉
預左最快9月先再有update

點同，淨係BNO Visa 無文件往來就已經無得同護照申請比，你自己睇下佢哋啲case 最耐嘅時間就係黑洞，BNO visa 唔會有黑洞呢樣嘢。

都仲未講埋10個有9個係十鳩幾年無續，要花額外時間人力資源去做security check。

有野想問，95出世，老豆老母有過期bno ，但兩本都冇寫included child，係咪好大機會申請唔到？

你身份證首次簽發係幾時先，過九七就唔使諗

過左97⋯⋯完。

就嚟post 100 approve Rate 都係差唔多

個黑洞係簽收完未BEING PROCESSED WO
雖然都係估估下, BNO VISA 可以同樣SUBMIT完, 未BEING PROCESSED

同埋BNO VISA 十鳩幾年無續都可以申請, 前面個CASE做耐左, 咪又係耐左先到你

所以先係到時爆完, 多人手就快
唔夠人手就...LOTR

英國打工生意經濟圈tg

7號嗰陣去到Application being processed呢個stage, 你哋嗰陣等咗幾耐先知得唔得？

點解會諗唔得？

睇過有個舊post講嗰個人跌咗落去呢個stage但無回音，結果要打去英國嗰邊問，原來發現漏咗嘢

其實正常PE 睇完有問題，會電郵申請人補件，所以應該睇吓會唔會跌落垃圾郵件。事實上，官方回覆話正常申請時間6-8星期，舊年都有班人等足兩個月，所以用返相同條件，processed兩個未有消息，咪再定期查詢吓囉。

100期咩名好

逃出黑洞

其實，個樽頸位係TB test度

終於收到啦 好滾動 真係可以100post前approve收到
唔洗做支国人嘅感覺好撚爽
要多謝希魔巴 所巴 所有幫過我嘅巴絲打
未approve嘅都唔洗擔心 好快到你地
未開始續證嘅朋友 記得睇咗頭post Google Doc先好問嘢呀

點解仲有紅色？

等一個月度

依加做定先咪得
照完6個月內申請就得

不過香港人會一早做既話, 就唔會依加先續BNO

我都係100post前approve架

100po前approve

六月到宜家無update

而家都好多唔止兩個月

一齊係新黑洞等

留名

爆post前留名

gogogogogo